\subsection{Spielerbehandlung}
Die Klasse \emph{Player} behandelt, wie auch im Einzelspieler-Prototyp, die Darstellung der Spielerfigur und erfasst die Benutzereingaben.\\
Für das Synchronisieren der Spielerfiguren wird in der Update Funktion der Klasse Player das Ereignis \emph{move} mit dem Zustand der Spielerfigur gesendet. Dieser Zustand beschreibt, an welcher Position sich die Spielerfigur befindet und welche Animation für die Spielerfigur gezeigt wird. Das Teleportieren ändert die Position der Spielerfigur und wird wie die Tastatureingaben durch die Update Funktion abgehandelt.\\
Der Server trägt bei dem Ereignis \emph{move} den neuen Spielerzustand in seiner Liste ein und sendet das Ereignis \emph{updateClients} mit der aktualisierten Clientliste an alle beteiligten Clients.\\
Analog zu dem Hinzufügen und Entfernen von Clients aktualisiert der Client durch das Ereignis \emph{updateClients} seine Liste von RemotePlayer Instanzen. Die Klasse Remoteplayer sorgt in der Update Funktion, dass die richtige Animation dargestellt wird.\\
Die  \autoref{fig:movmentmp} zeigt einen Ausschnitt aus der Klasse Player. Gegenüber der Singleplayer Version (siehe  \autoref{fig:movment}) wird zusätzlich noch die Animation gespeichert (Zeile 3, 5 und 12 ). Die Position der Spielerfigur und die aktuelle Animation werden in Zeile 20 an den Server gesendet.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{lstlisting}
	movement(keys) {
		this.isWalking = true;
		var animation='stop';
		if (keys.left.isDown && keys.up.isDown) {
		animation = 'walk_up';
		this.anims.play('walk_up', true);
		this.body.setVelocity(this.acceleration * -1, this.acceleration * -1);
		this.direction = { x: -1, y: -1 };
	........
	
	} else {
		 animation = 'stop';
		this.anims.stop();
		this.isWalking = false;
		this.body.setVelocity(0, 0);
	}
	
	this.light.x = this.x;
	this.light.y = this.y;
	this.config.network.emit('move', {x:this.x,y:this.y,a:animation, p:this.scoreCount});
	if (keys.space.isDown) {
	this.fire(this.direction);
	}
}
	\end{lstlisting}
	\caption{Ausschnitt aus der Klasse \emph{Player}, Bewegung der Spielfigur}
	\label{fig:movmentmp}
\end{figure}